律師會選理事 彭韻僖：推薦屬言論自由

全文

律師會選理事 彭韻僖：推薦屬言論自由

彭韻僖

【本報訊】被視為親建制的律師會本月底舉行周年大會，改選五名理事會理事，會長彭韻僖日前以個人身份向會員發。。。。。。。。。。。。。。授權票有施壓之嫌，副會長陳澤銘批評外界將授權票妖魔化，相信會員可自行決定如何投票。

律師會發聲明指留意到外界對選舉有誤解，強調律師會並非為推。。。。。。。。。。。。。。。選人；因應疫情，律師會鼓勵會員以郵寄或授權票形式投票。

副會長：外界妖魔化授權票

彭韻僖多次被追問以個人身份發電郵向會員推薦名單涉利二。。。。。。。。。。。。。。。。。說法是謬誤、歪理及混淆視聽，強調任何理事也可成為會長，斥有人用歪理剝奪他人言論自由。

現任理事張達明日前在社交網站發文，指會員能以郵寄方式投票，毋須游說會員授權其投票，質疑除非想藉此展示予某人知道手握多少授權票；被問到會否呼籲會員以郵寄投票，陳澤銘指外界「好似將授權票妖魔化」，稱對會員有信心，能獨立作出專業判斷如何投票。

律師會理事會共有20名理事，每年5名最資深理事需卸任重選，其中莊偉倫、羅睿德則競逐連任，二人。。。。。。。。。。。。組成名單，五人獲彭韻僖推薦；另五名參選人包括義務律師彭皓昕、林洋鋐、蔡穎德及黃耀初、陳嘉豪。

■記者梁穎妍